% Second Epistle of John
% Typesetting copyright (C) 2009 Jaromir Hradilek

\epistle[Druhá epištola S. Jana]{Druhá epištola}{(S.) Jana apoštola}

\begin{multicols}{2}

\bookmark{II.\,Jan}

\begin{excerpt}
  Milování svatého poněvadž i grunt i cíl a pravidlo jest pravda a její účastnost, \verseref[2J1:4]{4.} z té příčiny pilně napomíná k zůstávání v pravdě, \verseref[2J1:8]{8.} a varování se všelijakých kacířů.
\end{excerpt}

\lettrine{S}{}tarší \emph{v Kristu} vyvolené paní i synům jejím, kteréž já miluji v pravdě, a ne sám já, ale i všickni, kteříž poznali pravdu,
\verse{2}\,Pro pravdu, kteráž zůstává v nás, a s námiť bude na věky:
\verse{3}\,Budiž s vámi milost, milosrdenství, a pokoj od Boha Otce, i od Pána Jezukrista, Syna Otcova, v pravdě a v lásce.
\verse[2J1:4]{4}\,Zradoval jsem se velmi, že jsem nalezl \emph{některé} z synů tvých, an chodí v pravdě, jakož jsme přikázaní vzali od Otce.
\verse{5}\,A nyní prosím tebe, paní, ne jako nové přikázaní předkládaje tobě, ale to, kteréž jsme měli od počátku, abychom milovali jedni druhé.
\verse{6}\,A totoť jest ta láska, abychom chodili podlé přikázaní jeho. Přikázaní \emph{pak} toto jest, jakž jste slýchali od počátku, abyste v něm chodili.
\verse{7}\,Nebo mnozí bludaři vyšli na svět, kteříž nevyznávají Je\-zu\-kri\-sta přišlého v těle. Takový \emph{každý} jest bludař a antikrist.
\verse[2J1:8]{8}\,Hleďtež sebe, abychom neztratili toho, o čemž jsme pracovali, ale odplatu plnou abychom vzali.
\verse{9}\,Každý, kdož přestupuje, a nezůstává v učení Kristovu, nemá Boha; kdož zůstává v učení Kri\-stovu, tenť i Otce i Syna má.
\verse{10}\,Přichází\discretionary{-}{-}{-}li kdo k vám, a tohoto učení nepřináší, nepřijímejte ho do domu, aniž ho po\-zdra\-vujte.
\verse{11}\,Nebo kdož takového pozdravuje, obcuje skutkům jeho zlým.
\verse{12}\,Mnoho vám psáti měv, nechtěl jsem \emph{se svěřiti} černidlu a papíru, ale mámť naději, že k vám přijdu, a ústy k ústům mluviti budu, aby radost naše plná byla.
\verse{13}\,Pozdravují tě synové sestry tvé \emph{v Pánu} vyvolené. Amen.

\end{multicols}
